
### Aptitude Questions

1. Question 1: If the ratio of the ages of two friends is 3:4, and the sum of their ages is 28 years, what are their ages?
    - A) 10 and 18
    - B) 12 and 16
    - C) 14 and 14
    - D) 15 and 13
  
2. Question 2: A man can row downstream at 6 km/hr and upstream at 4 km/hr. What is the speed of the man in still water?
    - A) 2 km/hr
    - B) 4 km/hr
    - C) 5 km/hr
    - D) 6 km/hr
  
3. Question 3: If a car covers 150 km in 2.5 hours, what is its average speed?
    - A) 50 km/hr
    - B) 55 km/hr
    - C) 60 km/hr
    - D) 65 km/hr
  
4. Question 4: Find the missing number in the sequence: 2, 6, 12, 20, __, 42.
    - A) 30
    - B) 32
    - C) 36
    - D) 40

5. Question 5: A train 150 meters long passes a telegraph pole in 10 seconds. What is the speed of the train?
    - A) 15 m/s
    - B) 25 m/s
    - C) 20 m/s
    - D) 10 m/s

### Verbal Questions

6. Question 1: Select the word that is most nearly opposite in meaning to the word: 'Prolific'
    - A) Fertile
    - B) Barren
    - C) Productive
    - D) Fruitful

7. Question 2: Which word best fits the blank in the sentence: "The medicine had a _______ effect on the patient's condition."
    - A) Beneficial
    - B) Harmful
    - C) Neutral
    - D) Negligible

8. Question 3: Choose the correct option that means the same as: 'A person who loves mankind'
    - A) Misogynist
    - B) Philanthropist
    - C) Pessimist
    - D) Agnostic

9. Question 4: Find the correctly spelled word.
    - A) Accomodate
    - B) Acommodate
    - C) Accommodate
    - D) Acommodate

10. Question 5: Which of the following sentences is grammatically correct?
    - A) Neither of the boys have done their homework.
    - B) Neither of the boys has done their homework.
    - C) Neither of the boys have done his homework.
    - D) Neither of the boys has done his homework.

### Technical Questions

11. Question 1: Which data structure uses FIFO (First In First Out) principle?
    - A) Stack
    - B) Queue
    - C) Tree
    - D) Graph

12. Question 2: What is the time complexity of binary search algorithm?
    - A) O(n)
    - B) O(log n)
    - C) O(n^2)
    - D) O(n log n)

13. Question 3: In which layer of the OSI model does the IP protocol operate?
    - A) Application Layer
    - B) Transport Layer
    - C) Network Layer
    - D) Data Link Layer

14. Question 4: Which of the following is not a programming language?
    - A) Python
    - B) Java
    - C) HTML
    - D) Ruby

15. Question 5: Which of the following is a NoSQL database?
    - A) MySQL
    - B) PostgreSQL
    - C) MongoDB
    - D) SQLite

### Programs

16. Program 1: Calculate Factorial
    - Description: Write a program to calculate the factorial of a number.
    - Example Input: `5`
    - Example Output: `120`


17. Program 2: Check if a String is a Palindrome
    - Description: Write a program to check if a given string is a palindrome.
    - Example Input: `"radar"`
    - Example Output: `True`

 