### Aptitude Questions

1. Question 1: If a person walks at 4 km/hr instead of 3 km/hr, he would have walked 20 km more. How much did he actually walk?
    - A) 50 km
    - B) 60 km
    - C) 70 km
    - D) 80 km
  
2. Question 2: A man buys a watch for $100 and sells it for $120. What is his profit percentage?
    - A) 15%
    - B) 20%
    - C) 25%
    - D) 30%
  
3. Question 3: The average of five consecutive numbers is 18. What is the smallest of these numbers?
    - A) 15
    - B) 16
    - C) 17
    - D) 18
  
4. Question 4: If 3x - 5 = 7, what is the value of x?
    - A) 2
    - B) 3
    - C) 4
    - D) 5

5. Question 5: A sum of money triples itself in 5 years at simple interest. What is the rate of interest per annum?
    - A) 20%
    - B) 30%
    - C) 40%
    - D) 50%

### Verbal Questions

6. Question 6: Select the word that is most nearly opposite in meaning to the word: 'Candid'
    - A) Honest
    - B) Truthful
    - C) Insincere
    - D) Frank

7. Question 7: Choose the correct option that means the same as: 'A place where books are kept'
    - A) Library
    - B) Bookstore
    - C) Study
    - D) Archive

8. Question 8: Which word best fits the blank in the sentence: "The witness gave a _______ account of the incident."
    - A) Confusing
    - B) Clear
    - C) Distorted
    - D) Misleading

9. Question 9: Find the correctly spelled word.
    - A) Indispensible
    - B) Indispensable
    - C) Indespensible
    - D) Indespensable

10. Question 10: Which of the following sentences is grammatically correct?
    - A) Each of the boys have their own book.
    - B) Each of the boys has their own book.
    - C) Each of the boys have his own book.
    - D) Each of the boys has his own book.

### Technical Questions

11. Question 11: Which of the following is a primary key constraint?
    - A) Ensures all values in a column are different
    - B) Ensures all values in a column are unique
    - C) Both A and B
    - D) None of the above

12. Question 12: What is the output of the following code?
    ```python
    def add(x, y=10):
        return x + y

    print(add(5))
    ```
    - A) 5
    - B) 10
    - C) 15
    - D) 20

13. Question 13: Which of the following is a correct HTML tag for inserting a line break?
    - A) `<break>`
    - B) `<lb>`
    - C) `<br>`
    - D) `<linebreak>`

14. Question 14: Which of the following is not a part of the software development lifecycle?
    - A) Planning
    - B) Designing
    - C) Testing
    - D) Marketing

15. Question 15: In Java, which keyword is used to inherit a class?
    - A) implements
    - B) inherits
    - C) extends
    - D) imports

### Programs

16. Program 1: Reverse a String
    - Description: Write a program to reverse a given string.
    - Example Input: `"hello"`
    - Example Output: `"olleh"`

   

17. Program 2: Fibonacci Series
    - Description: Write a program to generate the first N Fibonacci numbers.
    - Example Input: `5`
    - Example Output: `[0, 1, 1, 2, 3]`

  