### Aptitude Questions

1. Question 1: A train running at the speed of 60 km/hr crosses a pole in 9 seconds. What is the length of the train?
    - A) 120 meters
    - B) 150 meters
    - C) 180 meters
    - D) 200 meters

2. Question 2: The sum of two numbers is 25 and their difference is 5. What are the numbers?
    - A) 15 and 10
    - B) 20 and 5
    - C) 18 and 7
    - D) 17 and 8

3. Question 3: If the cost price of 20 articles is equal to the selling price of 15 articles, what is the profit percentage?
    - A) 20%
    - B) 25%
    - C) 30%
    - D) 33.33%

4. Question 4: A person covers a certain distance at 45 km/hr and returns at 30 km/hr. Find the average speed for the whole journey.
    - A) 35 km/hr
    - B) 36 km/hr
    - C) 37.5 km/hr
    - D) 40 km/hr

5. Question 5: The difference between simple and compound interest on $5000 for 2 years at 10% per annum is:
    - A) $10
    - B) $20
    - C) $30
    - D) $40

### Verbal Questions

6. Question 6: Select the word that is most nearly opposite in meaning to the word: 'Nadir'
    - A) Zenith
    - B) Bottom
    - C) Depth
    - D) Low

7. Question 7: Choose the correct option that means the same as: 'A speech delivered without any preparation'
    - A) Extempore
    - B) Rehearsed
    - C) Memorized
    - D) Scripted

8. Question 8: Which word best fits the blank in the sentence: "The politician's speech was full of _______ but lacked substance."
    - A) Eloquence
    - B) Rhetoric
    - C) Clarity
    - D) Precision

9. Question 9: Find the correctly spelled word.
    - A) Maintanance
    - B) Maintenence
    - C) Maintenance
    - D) Maintenence

10. Question 10: Which of the following sentences is grammatically correct?
    - A) The committee have made their decision.
    - B) The committee has made their decision.
    - C) The committee have made its decision.
    - D) The committee has made its decision.

### Technical Questions

11. Question 11: Which of the following is used to find and fix bugs in the software?
    - A) Compiler
    - B) Interpreter
    - C) Debugger
    - D) Loader

12. Question 12: What is the purpose of the `break` statement in a loop?
    - A) It terminates the loop.
    - B) It skips the current iteration.
    - C) It skips to the next iteration.
    - D) It restarts the loop.

13. Question 13: Which of the following HTML tags is used to create a hyperlink?
    - A) `<a>`
    - B) `<link>`
    - C) `<href>`
    - D) `<hyperlink>`

14. Question 14: Which of the following is not an OOP concept in Java?
    - A) Inheritance
    - B) Encapsulation
    - C) Polymorphism
    - D) Compilation

15. Question 15: Which SQL statement is used to update data in a database?
    - A) UPDATE
    - B) MODIFY
    - C) CHANGE
    - D) ALTER

### Programs

16. Program 1: Sum of Digits
    - Description: Write a program to calculate the sum of digits of a given number.
    - Example Input: `1234`
    - Example Output: `10`


17. Program 2: Prime Number Check
    - Description: Write a program to check if a given number is a prime number.
    - Example Input: `7`
    - Example Output: `True`

    