### Aptitude Questions

1. Question 1: A man buys 12 pens for $60 and sells them at $6 each. What is his profit percentage?
    - A) 10%
    - B) 20%
    - C) 30%
    - D) 40%

2. Question 2: Two numbers are in the ratio 3:5. If their sum is 40, what are the numbers?
    - A) 12 and 20
    - B) 15 and 25
    - C) 18 and 22
    - D) 9 and 15

3. Question 3: If a car travels 240 km in 4 hours, what is its average speed?
    - A) 50 km/hr
    - B) 55 km/hr
    - C) 60 km/hr
    - D) 65 km/hr

4. Question 4: The product of two consecutive even numbers is 288. What are the numbers?
    - A) 14 and 16
    - B) 16 and 18
    - C) 18 and 20
    - D) 20 and 22

5. Question 5: A certain sum of money amounts to $2520 in 2 years at 5% per annum simple interest. What is the principal amount?
    - A) $2000
    - B) $2100
    - C) $2200
    - D) $2300

### Verbal Questions

6. Question 6: Select the word that is most nearly opposite in meaning to the word: 'Amicable'
    - A) Hostile
    - B) Friendly
    - C) Cordial
    - D) Peaceful

7. Question 7: Choose the correct option that means the same as: 'A person who travels to sacred places as an act of religious devotion'
    - A) Tourist
    - B) Pilgrim
    - C) Traveler
    - D) Nomad

8. Question 8: Which word best fits the blank in the sentence: "The scientist's theory was _______ and well-researched."
    - A) Speculative
    - B) Inaccurate
    - C) Comprehensive
    - D) Sketchy

9. Question 9: Find the correctly spelled word.
    - A) Occurrance
    - B) Ocurrence
    - C) Occurrence
    - D) Ocurrance

10. Question 10: Which of the following sentences is grammatically correct?
    - A) Each of the girls have their own room.
    - B) Each of the girls has their own room.
    - C) Each of the girls have her own room.
    - D) Each of the girls has her own room.

### Technical Questions

11. Question 11: What does SQL stand for?
    - A) Structured Query Language
    - B) Sequential Query Language
    - C) Structured Question Language
    - D) Simple Query Language

12. Question 12: What is the purpose of the `continue` statement in a loop?
    - A) It terminates the loop.
    - B) It skips the current iteration.
    - C) It skips to the next iteration.
    - D) It restarts the loop.

13. Question 13: Which of the following CSS properties is used to change the text color of an element?
    - A) text-color
    - B) color
    - C) font-color
    - D) text-style

14. Question 14: In JavaScript, which method is used to find the length of a string?
    - A) length()
    - B) size()
    - C) length
    - D) size

15. Question 15: Which of the following is used to style HTML elements?
    - A) JavaScript
    - B) PHP
    - C) CSS
    - D) SQL

### Programs

16. Program 1: Palindrome Number
    - Description: Write a program to check if a given number is a palindrome.
    - Example Input: `121`
    - Example Output: `True`

  

17. Program 2: Factorial using Iteration
    - Description: Write a program to calculate the factorial of a number using iteration.
    - Example Input: `5`
    - Example Output: `120`

  