### Aptitude Questions

1. Question 1: If 15% of a number is 45, what is the number?
    - A) 200
    - B) 250
    - C) 300
    - D) 350

2. Question 2: A man can complete a piece of work in 5 days, and another man can complete the same work in 3 days. How long will it take for them to complete the work together?
    - A) 1.875 days
    - B) 2 days
    - C) 2.5 days
    - D) 3 days

3. Question 3: The difference between the compound interest and the simple interest on $1000 for 2 years at 5% per annum is:
    - A) $1.25
    - B) $2.50
    - C) $3.75
    - D) $5.00

4. Question 4: What is the least number that should be added to 2497 so that the sum is completely divisible by 5?
    - A) 1
    - B) 2
    - C) 3
    - D) 4

5. Question 5: A manâ€™s age is 125% of what it was 10 years ago, but 83.33% of what it will be after 10 years. What is his present age?
    - A) 40 years
    - B) 50 years
    - C) 60 years
    - D) 70 years

### Verbal Questions

6. Question 6: Select the word that is most nearly opposite in meaning to the word: 'Transient'
    - A) Permanent
    - B) Fleeting
    - C) Ephemeral
    - D) Momentary

7. Question 7: Choose the correct option that means the same as: 'A person who abandons his religion'
    - A) Ascetic
    - B) Atheist
    - C) Apostate
    - D) Agnostic

8. Question 8: Which word best fits the blank in the sentence: "The teacher's explanation was so _______ that the students were left confused."
    - A) Clear
    - B) Lucid
    - C) Convoluted
    - D) Straightforward

9. Question 9: Find the correctly spelled word.
    - A) Restuarant
    - B) Restorant
    - C) Restaurant
    - D) Restaurnt

10. Question 10: Which of the following sentences is grammatically correct?
    - A) He asked that how I was doing.
    - B) He asked how was I doing.
    - C) He asked how I was doing.
    - D) He asked that how was I doing.

### Technical Questions

11. Question 11: Which of the following is not a relational database?
    - A) MySQL
    - B) MongoDB
    - C) PostgreSQL
    - D) SQLite

12. Question 12: What does the acronym CPU stand for?
    - A) Central Processing Unit
    - B) Central Performance Unit
    - C) Central Processing Utility
    - D) Central Performance Utility

13. Question 13: Which of the following is used to structure content on the web?
    - A) HTML
    - B) CSS
    - C) JavaScript
    - D) Python

14. Question 14: In Python, what does the `len()` function do?
    - A) It returns the length of an iterable.
    - B) It returns the length of a string only.
    - C) It returns the length of a number.
    - D) It returns the length of a file.

15. Question 15: Which of the following commands is used to view the contents of a directory in Unix/Linux?
    - A) `dir`
    - B) `ls`
    - C) `view`
    - D) `show`

### Programs

16. Program 1: Sum of an Array
    - Description: Write a program to calculate the sum of all elements in an array.
    - Example Input: `[1, 2, 3, 4, 5]`
    - Example Output: `15`

  

17. Program 2: Find the Maximum Number in a List
    - Description: Write a program to find the maximum number in a given list.
    - Example Input: `[3, 5, 7, 2, 8]`
    - Example Output: `8`
