### Aptitude Questions

1. Question 1: A train travels 60 km/hr and takes 1.5 hours to reach its destination. What is the distance covered by the train?
    - A) 90 km
    - B) 80 km
    - C) 70 km
    - D) 60 km

2. Question 2: If 20% of a number is 50, what is 75% of the number?
    - A) 150
    - B) 180
    - C) 200
    - D) 225

3. Question 3: The ratio of the ages of two brothers is 3:4. If the sum of their ages is 56, what is the age of the elder brother?
    - A) 24
    - B) 28
    - C) 32
    - D) 36

4. Question 4: A car is moving at a speed of 72 km/hr. How many meters will it travel in 25 minutes?
    - A) 30000 meters
    - B) 25000 meters
    - C) 28000 meters
    - D) 36000 meters

5. Question 5: If the price of an article is decreased by 20% and then increased by 20%, what is the net change in price?
    - A) No change
    - B) 2% increase
    - C) 4% decrease
    - D) 4% increase

### Verbal Questions

6. Question 6: Select the word that is most nearly opposite in meaning to the word: 'Venerate'
    - A) Despise
    - B) Respect
    - C) Honor
    - D) Revere

7. Question 7: Choose the correct option that means the same as: 'A person who is a lover of books'
    - A) Bibliographer
    - B) Bibliophile
    - C) Bibliomaniac
    - D) Bibliothecary

8. Question 8: Which word best fits the blank in the sentence: "The _______ of the novel kept readers hooked till the end."
    - A) Dullness
    - B) Monotony
    - C) Excitement
    - D) Complexity

9. Question 9: Find the correctly spelled word.
    - A) Recieve
    - B) Receive
    - C) Recive
    - D) Receeve

10. Question 10: Which of the following sentences is grammatically correct?
    - A) Each of the girls have their own book.
    - B) Each of the girls has their own book.
    - C) Each of the girls have her own book.
    - D) Each of the girls has her own book.

### Technical Questions

11. Question 11: What does the acronym XML stand for?
    - A) Extensible Markup Language
    - B) Extensive Markup Language
    - C) External Markup Language
    - D) Extra Markup Language

12. Question 12: Which of the following is not a programming language?
    - A) Python
    - B) Java
    - C) HTML
    - D) C++

13. Question 13: Which method is used to add an element to the end of a list in Python?
    - A) append()
    - B) add()
    - C) insert()
    - D) extend()

14. Question 14: Which of the following is used to declare a variable in JavaScript?
    - A) var
    - B) let
    - C) const
    - D) All of the above

15. Question 15: Which SQL command is used to retrieve data from a database?
    - A) GET
    - B) FETCH
    - C) SELECT
    - D) RETRIEVE

### Programs

16. Program 1: Sum of Digits
    - Description: Write a program to find the sum of the digits of a given number.
    - Example Input: `1234`
    - Example Output: `10`

   

17. Program 2: Factorial using Recursion
    - Description: Write a program to calculate the factorial of a number using recursion.
    - Example Input: `5`
    - Example Output: `120`

    