### Aptitude Questions

1. Question 1: A boat travels upstream 60 km in 5 hours and downstream the same distance in 3 hours. What is the speed of the boat in still water?
    - A) 12 km/hr
    - B) 15 km/hr
    - C) 18 km/hr
    - D) 20 km/hr

2. Question 2: If \( \sqrt{x} + \sqrt{y} = 12 \) and \( x + y = 80 \), what is the value of \( \sqrt{x} - \sqrt{y} \)?
    - A) 2
    - B) 4
    - C) 6
    - D) 8

3. Question 3: The sum of two numbers is 70 and their difference is 20. What are the two numbers?
    - A) 30, 50
    - B) 35, 55
    - C) 40, 60
    - D) 45, 65

4. Question 4: A train 150 meters long crosses a platform 350 meters long in 30 seconds. What is the speed of the train in km/hr?
    - A) 54 km/hr
    - B) 60 km/hr
    - C) 72 km/hr
    - D) 90 km/hr

5. Question 5: The cost price of 20 articles is equal to the selling price of 16 articles. What is the profit percentage?
    - A) 20%
    - B) 25%
    - C) 30%
    - D) 35%

### Verbal Questions

6. Question 6: Select the word that is most nearly opposite in meaning to the word: 'Harmony'
    - A) Discord
    - B) Agreement
    - C) Peace
    - D) Consensus

7. Question 7: Choose the correct option that means the same as: 'A person who hates mankind'
    - A) Philanthropist
    - B) Misanthropist
    - C) Altruist
    - D) Egoist

8. Question 8: Which word best fits the blank in the sentence: "The committee's decision was _______ and well thought out."
    - A) Hasty
    - B) Impulsive
    - C) Deliberate
    - D) Rash

9. Question 9: Find the correctly spelled word.
    - A) Occasion
    - B) Ocassion
    - C) Occassion
    - D) Occasionn

10. Question 10: Which of the following sentences is grammatically correct?
    - A) The team are ready to play.
    - B) The team is ready to play.
    - C) The team am ready to play.
    - D) The team was ready to play.

### Technical Questions

11. Question 11: What is the purpose of a constructor in object-oriented programming?
    - A) To create an object of a class.
    - B) To initialize the data members of a class.
    - C) To destroy an object of a class.
    - D) To define the methods of a class.

12. Question 12: Which of the following data structures stores elements in a Last-In-First-Out (LIFO) manner?
    - A) Queue
    - B) Stack
    - C) Heap
    - D) Linked List

13. Question 13: What is the output of the following Python code snippet?

    ```python
    x = 10
    def func():
        x = 20
        print(x)

    func()
    print(x)
    ```

    - A) 10, 20
    - B) 20, 10
    - C) 20, 20
    - D) 10, 10

14. Question 14: Which of the following is a valid way to declare a constant in Python?
    - A) `constant = 10`
    - B) `constant := 10`
    - C) `CONSTANT = 10`
    - D) `const 10`

15. Question 15: In SQL, which keyword is used to sort the result set in ascending order?
    - A) SORT
    - B) ASC
    - C) ORDER BY
    - D) GROUP BY

### Programs

16. Program 1: Check Prime Number
    - Description: Write a program to check if a given number is prime or not.
    - Example Input: `7`
    - Example Output: `True`


17. Program 2: Count Vowels in a String
    - Description: Write a program to count the number of vowels in a given string.
    - Example Input: `"Hello World"`
    - Example Output: `3`
